<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>午前 の 日記</title><link href="https://gzn.pranoto.pw/" rel="alternate"></link><link href="https://gzn.pranoto.pw/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>https://gzn.pranoto.pw/</id><updated>2021-09-20T03:56:56+07:00</updated><subtitle></subtitle><entry><title>Seribu Kunang-kunang di Manhattan</title><link href="https://gzn.pranoto.pw/2021/09/seribu-kunang-kunang-di-manhattan.html" rel="alternate"></link><published>2021-09-19T23:56:56+07:00</published><updated>2021-09-20T03:56:56+07:00</updated><author><name>Agust Andy</name></author><id>tag:gzn.pranoto.pw,2021-09-19:/2021/09/seribu-kunang-kunang-di-manhattan.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Saya mulai kenal dengan tulisan-tulisan Umar Kayam mulai SMA.&lt;/p&gt;</content><category term="Buku"></category><category term="Umar Kayam"></category><category term="Kumpulan Cerpen"></category></entry><entry><title>Beyond Magic</title><link href="https://gzn.pranoto.pw/2016/09/beyond-magic.html" rel="alternate"></link><published>2016-09-14T22:36:00+07:00</published><updated>2018-05-27T17:37:00+07:00</updated><author><name>Agust Andy</name></author><id>tag:gzn.pranoto.pw,2016-09-14:/2016/09/beyond-magic.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Minggu malam kemarin kami berjalan-jalan ke CCM. Sebelum sampai di CCM hujan turun dengan derasnya. Kami sedikit kebasahan. Sampai kami akan pulang hujan belum juga reda. Akhirnya saya putuskan menerjang hujan. Saya balik jaket himpunan saya ke mode hujan, sedangkan si Sarah dan mamanya menggunakan jas hujan sepuluh ribuan yang …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Minggu malam kemarin kami berjalan-jalan ke CCM. Sebelum sampai di CCM hujan turun dengan derasnya. Kami sedikit kebasahan. Sampai kami akan pulang hujan belum juga reda. Akhirnya saya putuskan menerjang hujan. Saya balik jaket himpunan saya ke mode hujan, sedangkan si Sarah dan mamanya menggunakan jas hujan sepuluh ribuan yang saya beli di stasiun dulu. Secara teknis Sarah tidak basah sedikitpun sampai tiba di rumah. Well, kalau sudah ketemu situasi seperti ini saya tergoda untuk memikirkan 'urgensi memiliki kendaraan roda empat'. Alhamdulillah duit untuk mengeksekusi pikiran tersebut belum tersedia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Senin paginya saya yang memandikan Sarah karena si mamah sibuk masak. Malam harinya ketika saya pulang dari kantor saya dapati Sarah masih bangun dan badannya agak panas. Well, ini sudah mendingan, kata istri saya. Ok, semoga cepat sembuh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hari Selasa kondisi Sarah sudah membaik. Dia sudah mau makan. Malam harinya sebelum pulang saya dapat titah dari istri untuk beli penyegar Cap Kaki Tiga for kids. Katanya si Sarah sariawan jadi tidak doyan makan seharian ini. Waduh, jangan sampai tidak doyan makan deh, nanti jadi lama sembuhnya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esok harinya (Rabu) diputuskan untuk memijatkan si Sarah. Karena ada satu lain hal si ibu pemijat hanya bisa memijat pagi hari. Sebelum memijat si ibu minta disiapak minyak untuk pijit. Saya sodorkan baby oil. Baby oil dituang ke mangkuk kecil yang biasanya untuk sambel. Tiba-tiba si ibu nanya nama bapaknya Sarah (&lt;em&gt;that's me&lt;/em&gt;). Dengan sigap istriku menjawabnya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oh, rupanya nama saya diperlukan untuk baca doa (atau mantra) sebelum memulai memijat. Pikiran 'Muhammadiyah' saya langsung berontak dan bergumam dalam hati, "well rupanya beliau ini dukun pijat". Sebelum saya berangkat ke kantor, proses pemijatan sudah selesai. Istri saya kemudian mengantarkannya pulang ke rumah.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malam harinya si Sarah nangis tiada henti seakan-akan dia sedang ketakutan. Saya bingung bagaimana membujuk agar si Sarah tidak menangis, si istri juga (dia sampai merinding). Dibacakan Ayat Kursi, masih tetap juga menangis. Akhirnya saya capek, dan berniat untuk beristirahat saja. Sebelum istirahat saya sempatkan shalat Isya. Selepas saya shalat Isya si Sarah akhirnya diam dan tidur dengan nyenyak.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Well, alhamdulillah akhirnya &lt;em&gt;problem solved&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;fin.&lt;/p&gt;</content><category term="Daily Life"></category><category term="GPR"></category></entry></feed>